英國經濟的深度收縮主要是由服務業推動的。 一個在2008年躲過衰退的國家現在正式成為一個國家，記者克萊爾·齊爾曼，2020年9月2日 
 當談到膨脹和收縮的可視化時，人們通常關注一個氣球狀的宇宙，它的大小變化用“比例因子”來描述。 大彈模擬挑戰大爆炸|查理伍德| 2020年8月4日|量子雜誌 
 然而，在循環宇宙中，平滑發生在收縮時期。 大彈模擬挑戰大爆炸|查理伍德| 2020年8月4日|量子雜誌 
 《柳葉刀》雜誌一份關於生育率和人口增長情景的新報告顯示，在泰國、日本、西班牙以及其他20個國家，人口的不同收縮速度將最為極端，到2100年，這些國家的人口可能會減少一半。 到本世紀末，即使世界其他地區的人口在減少，非洲的人口也將翻三倍 
 預期的人口收縮將是由於生育率下降，一些國家的死亡率與出生率持平或高於出生率。 到本世紀末，即使世界其他地區的人口在減少，非洲的人口也將翻三倍 
 副作用可能包括經濟衰退、工作萎縮、401(k)計劃受損、道瓊斯指數週期性波動和個人退休賬戶出血。 在一個點:PJ O 'Rourke談索契和參議院懶蟲|P。 J. O 'Rourke | 2014年2月7日|DAILY BEAST 
 “美國在線有動盪的歷史——快速擴張然後快速收縮，”比克斯說。 蒂姆·阿姆斯特朗是美國在線的拉撒路嗎? Lloyd Grove 2013年12月23日 
 這將使該國陷入衰退，通常定義為連續兩個季度的經濟收縮。 英國經濟似乎再次陷入低谷，Ilana Glazer | 2013年4月24日|DAILY BEAST 
 由此導致的信貸緊縮對意大利經濟來說將是一個可怕的消息。 歐元危機:重新升溫|Megan McArdle | 2013年2月27日|DAILY BEAST 
 達爾文認為這種保護性收縮“是我們幾個最重要表達的基本元素”。 我們為什麼哭泣? 邁克爾·特林布爾2013年1月10日 
 事實上，在經歷了前些年的百年一遇的收縮之後，速度快得令人難以置信。 老朋友是最好的，傑克·夏基 
 我認為iowell(在ll上有一根橫杆)是Iowellis(珠寶)通常的(北方)縮寫; F. text, joiau, pl.喬叟的作品，第一卷(共7卷)——玫瑰傳奇; 小詩|傑弗裡·喬叟 
 因為比多的腿部肌肉有一種發熱的、不自覺的收縮，所以人們給他起了“吉岡內特”的綽號。 人類喜劇劇目，完整，阿納託利·塞夫伯爾和朱爾斯·弗朗索瓦·克利斯朵夫 
 膨脹和收縮破壞了高拱和拱之間的連接。 大英百科全書，第11版，第4卷，第3部分|各種 
 她垂下的眼瞼有一種模糊的收縮，這表明她的眼淚在流，或者她的思想被抑制了。 《海上的勞動者》維克多·雨果